美股認真討論區 CXXVI

開定...繼續討論...

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

加埋出面走資巴打post

戒賭熱線：1834633‎

呢個post準備變苦主區

訓先 唔知聽日起身會唔會變做美股苦主區

屌你老母賺賺埋埋都唔夠一次蝕

侵出左咩TWEET呀.......

想死

今日嗰市發生咩事

損手爛腳

大家早d訓啦

明天會更好

又爆post on99

Tsla排855睇下入唔入到先

屌你老母 半個鐘頭前加咗ma msft倉就個市就即跌

垃圾M$ 你老母比狗屌

755都入到啦

依家入貨好時機
聽日又升啦！！！

起身就冇事啦

Ifc

亂入 咩事鳩跌？

屌
一入貨即跌

邊有貨溝貨呀

（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕美國聯準會官員淡化進一步降息的可能性，美股週四開盤下挫，道瓊工業指數下跌約50點。

道瓊工業指數報29304.80點，下跌43.23點或0.15%；標普500指數報3382.14點，下跌4.01點或0.12%；那斯達克指數報9806.61點，下跌10.57點或0.11%。

聯準會副主席克拉里達（Richard Clarida）今天表示市場預期將進一步降息這件事「有點微妙」，他說他仍傾向依據經濟學家對於未來市場的預期來判斷，強調目前多數經濟學家並不預期短期內將會降息。

目前市場仍然預期，聯準會今年至少仍會降息1次，特別是市場仍然擔憂武漢肺炎將會影響全球經濟表現。

最新即時統計，中國（不含香港、澳門）已達74579例確診，2119例死亡；總計全球共75778例確診，2129例死亡，台灣則為24例確診，1例死亡，南韓疫情也在今天大幅升溫，並正式進入社區感染。

真？

直插無水花

一樣Ching

V 緊

MA V ADBE MSFT 都跌,我屌你咩

大驚小怪

一日天堂一日地獄

又呃貨

陸續有黎

39蚊入SPCE
係咪可以加入苦主區

跌仲好 少鳩up

ZM 呢隻野咩事

點解net可以冇郁過

屌佢老母，有人好唔想侵侵連任

之前全倉call果位巴打健在嗎，大家好擔心你

40入 仲未放

因為之前升市都唔關佢事

趁機溝左貨／入貨
比人震走左

我都好關心

好堅強嘅信念

好似係平行時空咁

(開定) SPCE苦主區

煩請稍移玉步

取勝唯一法︰「及早離去」

個市唔得，都係忍手唔追住

仲以為會穿30

冇人放

話左個市升得太勁
有咩可能日升夜升

妹係廿蚊妹咗成個鐘

m 記咩事

軟軟 比連燈燈到佢唔識行

生性啦 星期五先出呢個消息冇人屌你

NEE唯一唔同色

傻撚左尋日輸2000usd
今日竟然可以贏番尋日輸個啲。。。仲有賺

關咩事 有人出黎鳩up啫

Zm 96入左 100股 睇黎無死

侵仔幾時炒左佢，
而家今日同尋日係打和

36入左spce回緊

又小又軟

條散仔出黎鳩up 2句道指就扑直

要崩了要崩了

似係求其揾個負面消息撚下狗嚇走大部份人
呢個消息唔係一早消化咗啦咩

32加左⋯⋯

入金啦

會唔會太高？

會

32 added egg

19$鑽石能量底

懷疑連金股啲ticker都唔知

超級賭仔mode

lm

Spce特價時段 快
盤後上45

入啲金銀ETF 平衡下先
金破頂

特價時段

上個post問三倍指數TQQQ個位巴打 有答案啦你睇下跌得幾甘

大戶又玩野

Tesla 幾多入好

其實都只係回到星期一價位, 1月買已經賺緊錢

767

本身set 860 但改左858, 變左入唔到

好恐慌呀 MA跌多啲啦 冇位加呀

係咪我

金仲有得上？

唔知幾時先等到

Short SQQQ咪唔會被食價

哇點解唔一早放晒去

今晚咁既環境
入隻OLED搏下業績算

金=垃圾，不如買TLT

3% 震一震已經咁
大陰10% 應該ifc

同以前既我好似
好心相勸 有機會就清曬佢洗手把啦

net 係咪又要開車

一直向後換緊
睇實市

市跌brk.b咪照跌...

不動如山

我覺得兩者唔係差好多

Lm

差少少雙底

跌一跌即刻少人咗

有咩好撈

連指美期暴跌

tqqq, soxl

可能少跌埋聽日

9up兩句就跌咁多

Ching有冇事

唔係SPCE到賺咗少少嘅話真係負撚哂

連登仔30分鐘內體驗左牛3 既興奮
熊3 既絕望

一條散仔搞到琴日既升幅無哂
明明佢講既野都係鳩up
下星期大大棍入貨

aapl put幾分鐘救左全家

熊市幾好玩 分段掃等一排就賺

買宵夜啦大家

少咗好多人

883 入左 橫掂睇1200

諗起

spce哭喪區終於變真

靜到

分流左班人去集中post叫春
再加跌市少左班人出黎認叻

正

IB買唔撚到TQQQ

究竟2點11會發生咩事呢

仲36蚊，2字頭先變真啦

清靜哂 可以開始討論了

只係諗緊而家入貨定睇多日先

究竟聽日會唔會彈返呢

avgo特價時段

MSFT發生咩事

各位平安嗎？

聽日話你知
我就放晒了

除左spce tqqq依d之前
其它都係震左2-3%其實都無咩好討論

我堆壓倉底既ETD繼續綠燈，坐定粒6等收息
雖則1月果時轉倉的話，應該可以賺到幾年息了

長揸 唔爆炸就得

奈巴見人一提spce 就叫佢去spce哭喪區

一日未穿key support 一日都係正常回調

彈唔彈唔知 今日入就一定好過升個陣入

忍左成個禮拜

一入市就Sharp Drop

下次早d 講聲

今日先係真正特價時段

咁係而家定係再跌個陣入更好呢?

期實穩穩陣陣portfolio攞50%買v實無死

今日可以入少少

笑到我仆街

早啲抖
合埋眼擘大眼
乜事都沒發生

回調下好健康 都無邊隻突然drop穿5日線 日日綠燈仲以為要股joy

事實證明係好事，大家睇post舒服左，而買左既人亦可以集中一齊分享資訊

比起港女好好多啦
大戶玩晒

今日一大跌果下見到spce班人既反應就好想笑

TLRY 升緊5%. 證明大家需要放鬆一下

跌一跌就走哂

價值投資怕什麼

咁要問返你自己對間公司前景點睇
驚就分段入

欣賞你既堅持同埋終於成功

其實我都俾spce夾走左個止賺 大陰2成

SPGI可以諗下

仲諗住禮拜二入嗰轉已經低位入
呢轉仲正
算～

最緊要有賺

NET 19.6震走咗 屌

Spce 就strong hold

好彩gld仲升

Short 左sqqq e家震緊

小心呀巴打

其實佢咩事，又炒到佢呀?
我隻CALL比人炸到0.01，而家又上返原價

要玩價值投資，紅藍綠3廠q4前買，隻隻都數錢

個post終於正常翻

另外重擔心果位想去grad trip既學生，希望佢聽勸唔洗去大棠

market cap 得6B，對比其他軟件股驚西咩，全世界都用佢

我上星期五short到e家 諗住一萬點就食糊 你老母條蛋散出黎搞鳩個市

班美國佬整左個新股票交易市場係咩情況 整低個收費?
有無高人解答下

上POST 有人話睇24, 咁我就陪君子SH

可以去大澳

就黎做哂隔離營
係屋企搭個帳幕咪算囉

不明原由的10%

希望佢跌之前有止賺可以去到歐遊

樓上個位巴打
我靠住自己儲本40~60萬炒正股炒到150萬
之後覺得自己好勁轉炒期權炒到上兩百幾萬
二十出頭已經見住自己戶口每日幾萬幾萬美金咁上落

日日都望住呢堆數字，不知幾過癮
以為自己冇耐可以變有錢人
最後點？發達？
當你以為自己真係好聰明既時候
股市永遠唔會俾你稱心如意
只係你唔知呢日究竟幾時候會黎

最後，我失敗左，輸左差唔多兩球野
呢幾年既努力化為烏有
好在自己仲留底線，有幾十萬for自己生活同東山再起
依家安守本分追求穩定增長

講咁多，其實我只係想講
我廢...只係賺得咁少就收皮
但我相信青出於藍勝於藍
你一定可以比我行得更遠
不要放棄，下個富豪就是你

TLT有息，金冇，長線TLT必賺，金可以跌戈到仆街10都返唔到家鄉

岩岩過去睇
成班40樓上買 即蟹
真係俄羅斯練膽大法

仲買半導體，想死?

ib買唔到tqqq 要點set

shopify個100蚊裂口都差唔多補晒

睇下自己有無開複雜產品交易

唔好灰心

坐下艇游下船河先囉

2020年了，仲講賺錢

不如你出post na

嗰陣段巴開第一個POST已經有追

西利

久仰段巴大名

net勁到

呢個回復不如永久置頂

買佢股票大部分都係華人
一係唔識英文
一係訓左

好勵志但都搞到我有d唔敢掂股票諗緊係咪應該玩下就算唔好再落去

agger

唔買option已經輸極有限

希望陣間曼連場波有啱啱咁精采

傳統D人都係鍾意金
想貼近金咁點解唔買金礦
不過我寧願揸TLT/VGLT/ZROZ

我21歲已經開始入市，見到呢度d人真係好似當年既自己
識少少扮代表，好彩卜中一隻股就當自己好有技術
自己有幾多料自己心知肚明
呢場夢係你賺錢狂喜時開始
係你虧損狂悲時終結

tqqq而家跌左都好詁高,希望大跌先入,橫拈佢跌時跌3倍

有冇人重貨shop?

Tilray好癲

個市跌定左，可以訓了

跌左少少又升破埋40蚊
冇人提但真係cls

推
利申: 都係21歲開始入市

引以為戒,多謝分享

隊草算啦，賭佢不如spce

好撚癲
仲諗住今日都係回返34,35到
點知又升 去埋新高

net 又開返車

多謝分享 好人一生平安

前幾日都係10%換手
今日30%
根據劇本 遲早破百之後boom

39 賣左SPCE 19 入 左 NET . 佢尋日個VOL 咁大，應該有得上

都唔明班新手入依個post叫春或者問埋dgoogle就有答案嘅野為乜 慢慢追post睇下其他巴打討論其實學左唔少野 自不然搵到唔少值得買嘅股票
大多數都係有營養嘅野 完全唔覺得浪費時間
依排追post 真係浪費時間

金礦有咩推薦

spce撚

我個etf shop佔最高比例

似V唔起了

係時候回調下

應該仲可以玩多幾日

RSI 去到 9十幾， 就算入到要SET止蝕⋯⋯

無啦，佢地40興奮接 3x輸左2-3成就潛晒水

我其他個d倉先drop2-3% 正常波幅

GDX簡簡單單算啦

富國銀行睇amd$64

金GDX GDXJ
銀 SIL SILJ

唔該巴打

入貨&去槓桿

勵志

weak hands

銀好撚難買

呢隻上市第一日就買咗 諗住長揸下
如果真係破到百之後跌
應該點衰都有返5,60蚊呱

多謝你拋個身出黎分享血淚史
學到野

好人一生平安

FCEL 有無巴打有入到?

根據劇本
90要走啦

我知錯

我都係22
趁後生無咩顧慮先肯搏下
按住一般人嘅步伐
好難買到樓同過自己想要嘅生活
始終呢啲都係用1萬蚊慢慢滾上嚟
用profit去玩 long side輸都唔會入肉

多謝巴打肯分享自己嘅經歷
等我滾大啲舊錢先再分散筆錢穩定啲咁玩

呢個癲巴打你經歷真心難得
仲要肯同大家分享呢個更加⋯

琴日明明有一波炒完就應該放啦，個圖都唔靚

其實唔係跌好多，回左幾日炸
砌倉要預蒸發一年升幅啦，先夠頂熊市

巴打 多謝你分享

貨已呃

無睇個市
隻net做咩爆升 早知入多d

你想講iex?

會走半等佢跌返先再入

冇人提果幾日好地地

SHOULD BE MEMX
Wall Street-backed exchange MEMX plans to launch in July

又靜咗

回返d上黎

最近見啲股升得咁快又冇咩停既跡象,搞到自己都有啲飄飄然
頭先先提返自己要做返避險,點知個市就即刻一棍打落嚟

citron出咗report推

巴打hold緊幾多

1點鐘食完lunch開始入市?

轉黎轉去輸手續費

SPCE準備升空

好彩心臟病發後忍住冇35放

NET 早咗放叫春

幾錢入同放？

17入 19.6 震走晒

net 個圖算唔算勉勉強強叫雙底

加油

Amd生生性性 今晚又加左d

又黎玩全call

想問做避險係有啲咩做法？
譬如買金買yen果啲？定係tvix嗰啲？

呢排美國卷商競爭白熱化 想做靚交易條數
岩岩M$ aka MS收購左E*trade
Td cs合併, JPM搞免佣

等睇高盛大佬有乜搞作

我今日問過中銀，佢港元定期有2厘

轉燈

你用邊間？
我用FT成日鳩買鳩賣
其實我都唔知有無收手續費見個total啲錢係加就算
個app無overview

琴日誤打誤撞$2185放咗隻amzn

你當每次transaction 收你2$usd
資金明細有得睇

M$ 買 Etrade 應該仲貪佢個deposit base同咁多散客data啦

係咪用app睇唔到？
我仲成日鳩禁而家先知有收費

等睇巴打聽日戰績

net 可唔可以快手d 升上22$，我想訓教

咁你掛單22去訓咪得

long call 左唔知應該去到幾蚊

M$ 岩岩先執左個software 咁快又開新領域

spec
42 已set

隻net擺唔擺過夜好佢呢吓突破好似仲有得升咁

唔係免佣咩，代收費？

Put 9 tsla

火箭又要升空

今晚改左勁多次價
跌就調低
升又調高
而家又諗等唔等梗業績出

同路呀巴打
MA
但冇加倉

小弟唔敢買但覺得會爆上42

咁都算係壞消息
唔明美國佬咩邏輯

隻V仔伏黎
利申:中伏者

上到去就睇$50 啦
仲$42

咁有信心
業績一係大升一係大跌喎

勁野

我都諗梗幾錢放

spce那來的業績

佢地好多人真係無睇過間公司

你哋係講Firstrade 定futu 呀？
資金細明講緊futu喎
兩位師兄係咪講緊唔同嘢

有巴打啲至理名言業績勁就升廢就跌咁呢個世界無窮人啦
更何況呢隻毛都未有條

業績勁唔勁都係wall street 班人講，大把例子係明明好都比佢唱衰，然後過一排就大手入貨

個市上返D，又換到倉，都唔錯

其實如果有留意早幾日同今日CME 個 FedWatch tool
依家睇嚟仲會減兩次息
之前一路都係減一次

個倉無郁過 用生命值硬接左

Tsla肯跌未

跌完啦, gogogo

我有200萬 應該會過台灣退休

我最勁個刻-6%

聽日開波可唔可以跌夠100蚊先 put9左佢

put tsla 英雄本色

CVS

有無人有揸CSGP

訓身SPCE啦

冇諗過Solar 野今晚都仲有得企
呢排真係靠D renew energy 拉返上

大摩做乜鳩跌咁多，新聞好似細摩同高盛大project唔撚侵佢玩

發新股收購etrade

升到咁抽水好正常

sp左spce 33蚊,今晚真係球迷奇遇記,嚇到有d鳩縮

Same here 唔知炒唔炒得起

高J咗dpz

SPCE Feb 28 10x20P, 5x25P, 1x30P

YOLOOOOO

根本就係option pump

邊隻LL?

點解dropbox無啦啦升左11%?見佢一收市升左11%

Lumber Liquidators

開個post 講d 似返樣既野就ok. 真係西利做sales 贏撚硬

財報好

已經唔夠膽買d妖股
尋晚果一棍都有d肉痛

呢到d 人戎賭未

未

戒左j 都未戒賭

Investing app係咪睇唔到幾時有新股上市
得網頁版睇到？

搵到

一晚輸一個月糧
好刺激

正股驚西咩
[

今朝再入錢，夜晚再賭過

股乜鬼丫
佢全部都權證黎仲要咁多張
贏層樓輸間廠一念之間

特斯拉()：马斯克增持超1.3万股，持有公司18.5％股份
特斯拉昨日递交给美国证券交易委员会的一份文件中显示，公司在最近的股票发行中筹集了23.1亿美元。CEO马斯克购买了公司的13037股普通股，平均每股支付767美元。马斯克现在总共拥有约3401万股特斯拉股票，他持有该公司18.5％的股份。

痴閪線幾百億美金

賭業績=賭大細

我之前買隻預左死既瀕死put尋晚復活又死左幾次

師兄 望幾多走?
利申：$2.56入

玩大細總會有人連贏10鋪

當初玩牛熊都係咁

DBX OLED揀一隻
點解我會揀左OLED

Same bro

SP

put少少Spce試下先

有，SP執大部分走左

勇者

純粹覺得近排似炒作多
同之前爛肉一樣
隻spce換手率仲要去到251%
明知呢隻野暫時係無收入只係純憧憬未來太空旅遊既話自己覺得未值呢個價住

zoom

NET NEE

高追左

垃圾

尋晚一震 震走晒老散㗎㕸
唔驚

個post少左一半人

點解呢到跌 1 2%好似世界末日咁

180以上其實都算高j
利申182有貨

玩option 都夠y
total loss 嫁啦

主要係spce 42>30 chok足30%

你玩option夠你drop to zero

終於唔再係9叫post

回復返正常,幾好

一升返就會返晒黎

pre market仲係陰燭今晚賭場開先講

韓國日本有大量新增個案，而日圓就跌咁多，各國都無咩地方避險。
相反美匯指數轉強，理應利好美國股市，公用股同大藍籌。但相反，昨日以擔憂疫情跌。
個人認為係震倉。資金泊咗係美國個邊，當然都係見到落入美債個到。

其實間中鳩叫一兩下攪下氣氛，無傷大雅
但成個PO，咁攪認真討論既手足會流失

呢個post值得頂置，多謝巴打分享

疫情影響經濟差日元跌，美金比日元更有避險功能，連瑞士法郎對美金都跌，大出意料。

日本股匯雙殺，令N225硬頂係高位，隊極唔落。

美國個邊為防孳息率倒掛，都在吹會未來會再一次減息。
美國經濟數據似係復甦，照計錢應該會流入有質數既股票。 加上trump 又攪買股可以扣稅。 同埋暫時美國疫情無咩影響。

N225 只係暫時跌唔落，日圓平咗，相對個股股息更為吸引。
但如果疫情再維持下去，導致奧運攪唔成或少人去。咁佢日圓同股市會走同一方向下行。

Shuan Bailey 個Twitter 係咪英式幽默定真心膠

London can host the #Olympics in 2020.

We have the infrastructure and the experience.
And due to the #coronavirus outbreak, the world might need us to step up.

As Mayor, I will make sure London is ready to answer the call and host the Olympics again.

佢up 呢單野真心笑咗出黎 派膠多

英國同日本好大仇咩

係咪靜曬喇
可以入市了

唔似~
條友玩野啫，個頭又話英國好掂，轉頭又話英國政府唔分享成果，治安差，交通差

ENPH 準備大升

岩，學德川家康咁耐心等待暴跌

之前有巴打提過美股有雞犬齊升，同埋有D股百幾二百倍PE 。
都幾擔憂

尋晚入咗

我尋晚上床前見到急跌，即刻SP，聽日到期價外10%，都賣到成USD 1，今朝見到已經係USD 0.1，等佢變廢紙。

仲有得升？

pe 會變就由佢
雞犬升天係真

哩幾日美股收息ETD大跌，國債市政債價急升

本身張SP 個行使價係幾多。 有1USD 咁高

下個戰場可能係SDGR

有無人係用first trade 交易？

小注先，尋晚d 新能源都企得算硬

美匯咁強但去哂買bonds，但會吹減息。 一減息，資金重返ETD。

卡夫同T跌到垃圾級債券

期又fall

人生太短 出手要更大
你係咪唔敢贏

我淆底保守keep住入BND就算

哇~ 呢下執得靚

期暴趺

有時會當入賭場賭少少大細 當買個希望
琴晚買左10張$1 wifi one month call option

Tesla今晚應該破千

路透報道，美國電動車生產商特斯拉（Tesla）正與內地電動車電池生產商寧德時代（300750.SZ）探討，其國產的Tesla可能採購寧德時代的無鈷電池，即磷酸鐵鋰（LFP）電池。雖然寧德時代向內媒表示，雙方合作僅停留在意向性協議階段，具體細節仍未敲定，但在美國上市的特斯拉股價中段升約7%；至於早前預計今年可量產新一代LFP電池的比亞迪（01211），昨天股價亦曾飆逾一成。

寧德時代：細節未敲定

報道引述消息人士指出，特斯拉與寧德時代探討採購其LFP電池已超過一年，預計可令特斯拉在電池的成本上帶來雙位數（double-digit percent）的減幅；惟目前未知特斯拉會採購或使用多少LFP電池，僅知目前特斯拉無意停用NCA電池。

事實上，目前電動車大都使用鎳鈷鋁（NCA）或鎳錳鈷（NMC）電池，主要因為能量密度較高，對電動車的續航里程至關重要，但同時鈷的價格較昂貴，而且存量較小，故此，使用無鈷電池可降低生產成本。

受消息刺激，生產鈷金屬的洛陽鉬業（03993）股價曾插12%，收跌8.67%，報3.58元；至於寧德時代則先後跌，收市跌2.18%，報153.2元人民幣。

100點都冇

PE其實係美股
特別係科技股唔岩用
有啲股年收入增加50%以上
每年有大量cash flow 債務狀態良好
市佔 毛利 客戶量不斷擴大
咁佢將每年錢再投資自己
將盈利投入曬資本開支
所以先睇落每年賺好少
另外仲可以合法避稅
依家一般saas都係咁上下

Amzn就係咁起家
就咁睇PE 90好貴
其實佢一季賺40億
但掟左100億去投資
所以先扭曲左個PE
用ps計佢得3倍
係FAAMG入面最平
Jeff 本書有寫過佢係專登唔賺錢
寧願去投資唔同領域
AWS就係咁搞出來

反而有啲大股
收入增長得一成
EPS增得20%
投資又少 pe就60幾70
PE/G 成3以上
我覺得果啲重貴

升到懷疑人生

乜美股熊市定義就係回到兩日前？
我想知上兩年你地食咩心臟藥

我點睇都係大陸公司想借消息炒上

跌1%就熊市架啦

天然氣幾好玩，尋晚USD 2蚊走曬，而家USD 1.89

有冇教學

冇，9炒

1% 熊1 2%熊2 3%熊3

5%=drop to zero

唔熟國產電池發展成點
但一聽到國產電池就覺得成件事柒哂

鬼佬唔知國產電威力 => 升

能源股而家同炒option真係一鳩樣
只係唔會到期咁解

不過option都仲話有d方向
能源而家真賭大細

老實短炒就係鳩炒
贏就得

有質數既股票係咪2、3、5、7果d

都係~

如果呢個時候好似18年尾咁插一插，呢度有幾多人要上ifc

屌

唔洗大市插
spce試飛失敗drop返起點已經夠壯觀

有，不過可能太少貨冇問我借

到時苦主區日日爆post

笑撚死

但呢d錢真係唔係我贏

今晚試下先

衣食足然後知榮辱，我就望大家賺多d，捐俾手足，幫襯黃店

Google過冇乜人講
係唔知佢有冇風險
講到咁flexible

呢個真 賺到會捐 賺唔到當算
好多手足付出好多 有錢出錢

做咩依排d能源股都咁強勁？

有錢，場運動先有得打
個個窮，可以行出嚟嘅人會更少
望到琴日人哋冚家剷好開心
手足要冚家富貴

點解會大升?

我都想玩
但我估係得大戶先有份

唔洗理 呢到連燈黎

借貨俾人，其實唔係好多錢收

少到仆街 除非你幾千股

美國對俄羅斯石油巨擘 Rosneft 旗下單位實施制裁，引發市場擔憂石油供應，且中國武漢肺炎新增確診病例下降，舒緩市場擔心疫情衝擊經濟造成能源需求下降的程度。

美政府週二將 Rosneft 打入貿易黑名單，因美方控其協助委內瑞拉馬杜羅總統 (Nicolás Maduro) 政權。(美政府正強化拔除馬杜羅的行動，委內瑞拉正受到美國嚴厲制裁)

美國瑞穗證券能源總監 Robert Yawger 週三研究報告指出，」利比亞國家石油公司 (NOC) 公布，利比亞的石油產量已危機爆發前每日 120 萬桶的水準，驟降至 123500 桶 / 日。」

唔知關唔關事

我得0.18

借貨俾人收息大芋玩

唔好提喇，唔會升架

有咩風險？

《路透》報道，美國電動車生產商特斯拉(Tesla)在德國柏林外圍的超級工廠工地，獲德國法庭准許動工。法官否決環保團體的反對，並指裁決為最終裁決。

特斯拉去年11月公布，以德國柏林外圍勃蘭登堡州格林海德(Gruenheide)為歐洲首間超級工廠的選址，當地政界面對反對工廠的聲音，因興建工廠牽涉砍樹，當地民眾擔心自然生態受破壞及水源受污染。(fc/u)~

TSLA今晚係咪又要開車

你借左俾人個陣，你咪無得買賣

ENPH 主要係做開太陽能
應該留意下最近同再生能源有慣嘅消息先啱

啲貨有人借，前提係隻股票值得沽
有空軍睇中自然股價波動大啲

有冇人知spx weekly option settlement price 係咪計spx close price

IB自然會填俾人，應該最多咪call 對方，都係對方仆街姐唔到自己擔心

識嘢

因為諗緊侵侵係咪想打擊某d特定石油企業
咁就間接帶動到對再生能源既需求而升
多謝巴打既提醒

之前話砍咗咪種番d樹

尋晚入左 100 股,係咪可以開香檳?

主要睇天然氣庫存同美國未來幾星期有無冷峰
天然氣係頁岩油開采既副產物
因為頁岩油開採好難停產
前幾年嚟都係超曬市場需求咁生產
儲落好多庫存 令個價一路向下洗
到呢二年先頂唔住開始減產
去庫存既方法就係等冷峰班人開暖氣去用
上年冬天搞到美國話同南極一樣凍既寒流
就令個價爆左成倍
相反每年春夏秋就係庫存增加既季度

有冇PayPal同路人？

小小大樹係阻唔到電動車既飛馳

香檳琴晚賣哂啦已缺貨

SDGR 個勢升到有d 得人驚
買盤價同賣盤價個gap 差成1蚊 2蚊

請受小弟一拜

好似連續2日升超過20%
Btw 應該會繼續買入

Td係咪都係自動？

你又唔睇下之前點

電動車係為左環保走更長遠既路, 環保團體唔好阻住晒

係 連續三支大陽
原本諗住佢3-4% 咁升慢慢上去
依家應該變戰場

段巴 少數貼倉股神

所以揀咗enphase，雖則有支巨陽蠋
但盤數就咁睇幾靚

厲害
唔敢short put 驚爆倉

我幾毫紙LC左張42， 臨訓前掛賣
都汁左餐飯錢

呢幾日41蚊開始睇，睇完一直無買，覺得升幅慢跌完又唔識上

想問下大家點解看好？

債淪為垃圾債的案例今(2020)年激增，繼卡夫亨氏(Kraft Heinz)之後，梅西百貨(Macy`s)最近也加入所謂的墮落天使(fallen angels)行列，引發疑慮。

英國金融時報、MarketWatch、Yahoo Finance記述，發債總額達325億美元的卡夫亨氏，因為提振營運績效的進度緩慢，上週五(2月14日)遭兩家債信評等機構調降至垃圾等級，惠譽、標普將其信評降至BB+。梅西百貨也跟著在本週二痛失投資等級信評、遭降至BB+。

也就是說，美國成為「墮落天使」(即失去投資等級信評者)的企業，今年已激增至6家，幾乎是去年一整年(13家)的將近一半。BBB是等級最低的投資信評、只比垃圾等級高出一等。

許多企業近年來藉著低利率環境大舉背債，不少市場觀察家警告，倘若有大量BBB債淪為垃圾債，可能會導致只能持有優質債券的投資機構、被迫拋售這些債券，而如此大量的賣壓、恐怕會撼動市場，衝擊債券價格下挫。

根據標普資料，除了卡夫亨氏、梅西百貨外，封閉式非多元化管理投資公司Apollo Investment Corporation、商業航空結構與系統製造商Spirit AeroSystems (波音737 MAX供應商)、天然氣營運商EQT Corp.及天然氣運輸供應商EQM Midstream Partners，也都在今年失去投資評等，受到影響的債券總額來到419億美元、逼近去年全年的528億美元。

Ice Data Services資料顯示，截至1月底為止，BBB債券總額為3.4兆美元。瑞銀信用分析師Matt Mish表示，這樣的發展令人擔憂，雖然市場早已預期到上述企業會被降評，但BBB債對市場而言仍是一大結構性風險。

瑞銀預測，到了2020年底，可能會有將近900億美元的投資等級債淪為垃圾債。Guggenheim Partners則預測，在下一波降評潮當中，美國最多可能會有20%的BBB債(相當於6,600億美元)會被調降至垃圾等級。

不過，許多擁有BBB信評的大型企業(諸如AT&T)，都已展開去槓桿行動、希望能保住投資等級信評。因此，分析人士並不認為今年的墮落天使會顯著增加。標普觀察的墮落天使潛在名單有44家、高於一年前的41家，但低於5年平均值51家。

公司債目前表現依舊穩健。Ice Data Services編撰的投資等級債券指數顯示，平均殖利率19日下降至2.62%、刷新歷史低；Ice高收益債指數平均殖利率19日也在5.22%、接近2020年稍早寫下的5年新低紀錄(5.14%)。

慢慢玩唔駛急，財不入急門

點會爆，要接都係5600美金，扣埋期權金只係5400，點會爆廠。重點其實係，只有1日命，今晚都期

嘩 我diu 由天堂落返地獄 正常人可能已經上咗ifc

一日未平倉D錢一早未入你袋

學暴巴咁講
大家慢慢黎啦

領教過早兩年手賤玩牛熊都無左6/7皮野 正股前前後後打個平

而家係美股玩下ETF 大隻股穩定增長好過

我隻ETD有升冇跌喎

我上年入手左隻btz cef , 主力就係bbb級債， 去到今日已經升左10%, 仲要加左派息

正股唔驚

怕死咪買wpc, o, at&t 呢d

跌果20%,驚閪咩

到期先好玩
不過SP SC對margin 要求高
而我margin 空間唔太多所以不了

零收入無底深潭

港股又拖累美股

同香港啲環評一樣 有補償番就得

但我覺得能源股好易俾其他野影響到
令佢大上大落
BTW我都估唔到SDGR會升得咁快

入定錢邊追SDGR
邊等Passage Bio 到時買D黎睇下先

咪玩啦，你意思係一杯水可以沖擊一個大海

呢篇文要置頂

仲有上海支那廠全面復工
今晚特價前入左

金價1700未

道期盤前會唔會跌1-2%

尋晚已經響MARGIN ALERT
唔好住呀

如果今晚佢跌20％，張put會變幾錢？

你孖左幾多倍呀？跌1個％就alert?

呢個news前排已經price in 左啦wo

唔出奇，大陸已經成功輸出武漢肺炎

係
利申：有NEE

屌你...睇個勢真係今晚都要再跌返1%

真係夾撚死d call

又要買貨 好撚忙

兩倍咋
係個cushion 愈收愈細 佢noti 我

諗緊買唔買返d正股 岩岩睇到話ceo 宣佈會回購600萬股 可能仲有位升

仆你個街一陣買少少賺茶錢都好 wsb d人都話應該會再升 有回購好消息

過去業績同今次預期

未來預期

基本上次次都超預期
市場2022年扭虧

有諗過呢個原因，但除左打仗影響油價，航空業會唔會都有影響？
另外仲有睇EL，但一諗到肺炎加強國the皮就一直觀望中

今日美股超市又做特價

第一張咩app黎

就咁睇好似唔錯

IB

升

其實呢張係咩圖黎?

其實點解冇人用etrade, commission 好似唔高

綠色 => 升
紅色 => 爆升
灰色 => 大爆升

同問

航空業我唔知佢地點買燃油，但短期內不看好航空業，未知呢點會唔會反映係油價
不過巴菲特都入貨，所以仲考慮中，想睇下大家意見

有咩總結

巴菲特過氣廢老黎，唔洗理佢

純9up，航空公司唔係買期油咩

信巴菲特不如信連登仔long call spce tsla

真 新一代信用卡股神幣少都講到明巴菲特係石器時代既廢老

要搞搞返spce同ms 啦
呢隻係到冇咩人講

岩，跟住連登仔買etf 都賺多過佢，唔明佢呢條廢物有咩好吹奏又係一個石器時代食正個勢既廢老，垃圾黎既

我想問買美股有冇得免30%股息稅？

純9 up,可以參考之前國泰點炒燶油

有人keep住講
不過個個沖埋去玩spce無人留意
等苦主區班人開始留意就差唔多要走

隻藥29蚊貨尋晚頂唔住走左一半太癲

期期期期暴跌

買債/adr

5號仔高息，依家又平

有冇人想入Qcom

brk.c
沽空
權
期指
期貨
諗到再講

係囉我都記得cx因為咁蝕死
但始終唔熟航空業運作，所以唔知會唔會反映係燃油價格

呢句真

炒完spce 炒zoom?

尋日走左貨，考慮今日入貨

97蚊入以為自己高j，點知又升極都有
不過如果黎多次過110我就會放

做緊特價時段

反cup既機會係幾多

殊

點睇
金又升
股又升
債又升

100%

金，債同美匯升都冇好野

宜家就係升哂呢三樣

好似無試過

跌咁少 分分鐘開市前已經上番黎

金，債同美匯升
似係預期QE

tsm係未adr？
有冇免稅上限

兩倍咁少，應該跌20－30％先notice架？

唔跌點deep v
升我先驚呀

之後1月頭金偷偷地升，就發生左美伊事件，唔知今次係咩呢

都要睇係咪波動大既股同allocation闊唔闊
ib 個網有得check組合margin

d貨乾到。。同香港個d仙股係一撚樣炒法，個莊鐘意拉幾多就幾多，又引傻散入去

竟然係靠歐洲拉返起

全世界都QE緊，日元又貶值，得番美金值錢

正常d股margin rate都有50％，尋晚d中型股先第1棍跌平均3個％到，大股1個％內，除非尋晚唔係佢開始跌既第1棍

qe玩左超過10年，唔知呢招可以玩到幾時，到時qe失效仲有咩招？

愈跌得深 反彈愈大
有波幅先有錢賺 賭場黎架嘛

到時真係唔知點美息1.5%,得返6次減嘅機會，下次金融危機真係唔知點頂

窮者越窮，借錢唔洗還

台股adr 收21%股息稅

美國既對手全部都唔掂，富人變返做中產，世界得返巨頭

有冇咩網站有得睇倒？
好少買adr，平時唔睇息

依個係果個國家既稅
美國唔會再收？

今晚買定安眠藥 10:0 食完就訓 費事望

可能升呢

唔睇唔會就變左唔跌架，咁樣玩到有一日真係爆個陣就出事。。

d貨收乾晒，唔好話80，佢想160都冇問題

點樣收乾哂

SPWR係咪炒唔起了

我要攬炒呀

Ms 軟皮蛇
市跌佢跌 市升佢都跌

鬼佬藥股上落好痴線，IB個margin好低

頭幾日個莊殺落黎收晒d貨，跟住每日升幾成，明顯到咁，擺明係同你講黎玩啦，每日升3成d錢好易掙架

今晚暴跌

市值細到咁，咩股都可以日日拉幾成

散水，正

呢d股差唔多就好走，上落癲過香港d仙股
唔少d細藥股一彈就幾十%咁上落

porfit又縮一半，又係時候割禾青

呢隻垃圾野早放左佢就算

Spce排下$30先

熊一

咁同spce有咩分別

25 gun

通常負數係跌喎....

納DEE ....

呢刻有貨既

stronghold
走翻啲貨跌下再撈貨

你係咪唔識睇上面中文

再跌多啲，我3月就拎公司份退休金ALL IN落去

有 呢隻有收入
Spce係無 真係買夢想

跌多少姐

真係唔係好掂，今個試左一次190就冇力

講緊MS定MSFT

啱啱走左轉賺左套m記

搞錯m$

M$

MMM

MOFK

MCD

依家企穩左係18x先，等多一兩個星期我信佢企穩185or even上到190
穩陣，但炒波幅就唔得

三大垃圾股：M$ DIS MMM

冇code學人reply..

仲有廿股SPCE未放

垃圾M$臭hi股 屌佢老母 狗也不屌

辣殺
一早頭也不回放撚左

正，多4隻狗有病徵

V仔都跌

TSLA 同 SPCE 都落山FEEL

想知大家點睇 profit冇晒

pre-market 係咪唔使點理 (美股新手)

開始回升了
邊有咁快炒完

59入左50

最近先玩美股，正常玩左幾個月嘅都有15%profit

分注再入

COVID-19

睇下開市會唔會倒升先

技術上應該破頂先j會安全d
申利：琴日訓前入左

我都想知

係(除非短炒)

緊係事後飛
食左先J

依家咁早... 9點幾10點先再睇pre market

m$ 琴晚186跌到181係咩玩法

屌 頭先望下個ac 屌個profit 成個月冇郁過

過多幾日先開 wsb都冇咩人提起呢隻 都仲係tsla spce..

me too....

本身尋晚都見有幾舊水
依家睇盤前應該要1月1號既nav-$500-1000

琴晚M$咁撚樣 咩都冇曬

得個幾蚊上落都咁灰
揸住十萬八萬貨呀？

10萬8萬咪少囉

十萬八萬股呀

買左咩股，好多股都今個月都有5%升幅

TSLA 2024 $7000

順便震一震大家啲貨

??

琴晚call 左m $

AAPL 同閪$

咁到底而家減唔減息？

唔減

邊有咁多 我都想有咁多錢

I know

call 左好耐，想退場

Tesla 咁都唔彈 玩撚完 走先

第一日揸Tesla?比啲信心

唔郁都好過我
未開市先見血

呢個月個賬戶好撚亂， 隻隻股做年結派返d息，又扣下稅， 亂撚到7彩

個本係咪好大

前兩日我都係咁
今晚睇黎都會

痛

快d走，你一走就會彈

推得咁快既個post

第一TSLA？

真係唔撚明出財報嗰日點解急跌

第3個係TSLA
第一行半年前買

下星期都係
下下個星期又係……直到永遠

重點係TSLA 入錯位

邊隻升咗咁多

比返d錢我

Amd

係咪兩蚊amd

比番d錢我

你地一隻SPCE / TSLA 都收我皮
你地100% 起跳

盤前D傻仔亂9咁黎

股災啦

有無得投降輸一半

投降輸剩一半

190跌落181都未乜感覺

跌$1=熊市
跌$3=股災
跌$5=世界末日

半年其實大把野都升好多...

係有貨底無take profit, 望落好似好多咁

如果好似NVDA 18年跌50% 係咪要排隊ifc

strong hold必勝

利申：挨咗成年，而家終於守得雲開見月明。

20%都靜哂

DOW FUTURE

戒賭啦你地

2020正常咁買股真係賺到笑

長炒
短炒

短炒變長渣

40 gogogo

前排tesla 960 跌到700 一堆人走去ifc

短炒變長揸

望住跌完既股升返上黎每日升返幾% 好似賺左咁

有料

重有心血既就roll 遠兩三個月啦
時間值拉長冇咁傷

巴打，我本來都唔熟，自已google左好耐都一知半解，之後我重金實戰一次，已經勝讀十年書，出手吧

成個星期無試過開市前咁静

點睇BILI？22蚊望住佢升到依家

sdgr來料

如果3萬隻狗死晒，我輸一百萬都冇問題

26號出業績喎

全球最大賭場上線了

就係出業績先唔敢入，成日beat 得中又跌，beat 唔中都係跌

但係我睇佢之前啲業績都唔錯，不過就冇睇出完業績之後個股市係升定跌

今晚大風
記得著多d上路

入得過

我由最多-22% hold到今日+60%，叫做有啲安慰

好事

連登有愛

中概不能談業務

+60% 都叫有d安慰

Ching 依家唔吹捧spce 啦？

可能兩隻都唔嚟呢

連登巴打一兩個月幾倍咁升，60% hold成年真係安慰嚟架咋。

美女未開市已經v

架車咁早就撻匙

SPCE!!!

大手沽空！

SPDR all in?

靜靜地

SDGR*

上兩次插水都係跌完第日彈番上頂

過氣股drop to zero算啦

打完dry

唔洗同佢講感情

換手率200%
係雞係公廁

有冇人有買RY 今日出result

你想屙屎個陣會需要個馬桶
但你絕對唔會對個馬桶產生感情

人生最痛 叫雞變老婆 短炒變長揸

只是condom

正解

建議暴巴開post時，加入對上一個post既slogan
例如：美股認真討論區 CXXVII - 人生最痛 叫雞變老婆 短炒變長揸

咁會變左同沈大師post一樣，好俗

點解咁講

5s accelerate to 100km/h

不如加口號啦，文宣效用盡做

反對 簡潔好

就算大家沈迷股市都唔好忘記抗爭

支持

G持

simple is the best

721 唔見人

業績好似唔差喔

莊家話事
升完先作個理由比你追

係 但冇乜升 明明vol平日都好大

不過業績唔代表咩既
你睇下VTR琴日個業績咁都升6%

大股就紅，細股就綠.....

Dropbox都係 可能出就earnings點都升

升返晒冇事了

17.5入左

仲紅緊

上連登勿認真

邊個咁衰 明明係MCD

咪係

唔好亂up啦
明明係MS

咪玩人啦，係明明MU

45蚊入？

Dropbox 仲升緊 屌諗住21蚊左右買d 然後23/24 就放
唔知開市前有無22蚊樓下

屌 盤前都升到50蚊
仲點加貨

831 打死人

好的師兄

咪隻sdgr
冇諗過一個月未夠就升到咁
之前諗住慢慢加上去

原來真係有間叫ms

50入又係高左啲

Tsla幾時先去返700

金升到咁算點，比d 機會黎好wor

我之前入過幾次
均價都仲係around 30蚊

合金鑽石底係$767

on9

個個巴打袋錢入你袋 幫你上社會大學第一堂

而家入都未遲, 睇15000蚊

巴打睇黎成日留意新股

MCD all-in 啦

萬五

武漢肺炎失控, 中共解體, WW3, 萬5不是夢

要升9倍先有萬五

52了 點加

美股升金又升，美股跌金又升，支爆又升，打杖又升

成支大陽蠋

我都問過m$,仲有人話DLLM,我依家可以好肯定m$=msft

我都係有次冇野做
諗住望下有咩新股黎緊上市
咁岩睇到人介紹又覺得好似ok
又話到bill gates 都有咁先入黎睇下
所以今次其實都可以叫好運
但黎緊都係搏下新股算
舊果d一係幾貴 一係就妹妹下咁

又全紅

咩呀唔係MCD咩

入多少少收手算
升得太急唔敢搏

MS話哂都叫投行一哥

你大手掃之後就會架喇，唔信？試下啦

投行一哥今日特價啊

屌拿星你google M$第一個就係答案啦

之前仲睇過另一篇文講解得仲仔細, 搵唔番

190 call撚左m$
呢家準備針

呢期隨時多窮人走去廿五蚊餐
全力支持老麥

我睇住你信左，以為你玩膠⋯⋯

笑咗

廿五蚊得香港有咁濟 歐洲食個老麥百幾二百蚊
一個小小香港最好可以影響MCD大局

去過出面老麥先知香港個個抵屌

上連登要清醒

再搭多句
勿認真

Spce再有得跌
入少少等新股上先

睇過個作者本書
可能佢岩 但呢啲純商品
唔知要等幾耐
計埋機會成本都係買股算
反而鈀金就真係升到cls

屌 dropbox 真係就22 蚊 22蚊前買少少今晚實有賺

oxy特價

開市一分鐘5%換手
今晚肯定舞龍

睇嚟就爆post
依家好似每隔兩日開新post

Net 上

講完即中

鬼叫港女唔生性

Work21蚊俾人震走左

滿肛紅

仆街 追唔到net

講多幾次 未入到貨

好彩有金頂住

想入

走鬼呀

都係個句啦,成日嫌美股貴,做特價時又唔買,就永世都唔會買
只要僅記never all in, 分段買入
其實幾錢都唔貴
如果唔識選股,咪買指數
其實美股就係咁簡單,唔使諗咁多

好彩琴日走左AMD

用下星期一個價睇
宜家係低位喎

要再入了

TBLT點睇

可以開定美股苦主區

跌唔到幾多
想跌50%比你??
今日高位 明日低位

NVDA...

Amd 特價

隻隻股都特價
點入啊

跌多D跌多D 等左好耐

又黎特價時段

不過無cash買了

Tesla 入唔入

想問下大家係邊度睇業績
利申：新手

跌果陣唔買

升到破頂先忍唔到手買貨

好彩無衡動

56.3早買左

啲錢過唔切數入唔到

NET

全倉call嗰幾位巴打無事嘛
grad trip巴打呢

唔知入邊隻先

Dbx沽佢老母

好甘

FSLR入唔入好?

食左尋晚2張，再開2張

好痛

倉全紅

一個字 : 硬

soxl做緊特價，有冇勇士入

DLLM M$

22.91入左DBX放唔放好

跌市先發現NEE係好股

NEE，TSLA 要入就快

跌得果少少 800點都冇

啱啱先入就放

轉沽

岩岩個棍

半導體

我伸手見佢係咁跌有啲驚

amd

斬撚死bill gates

新手

今次真好彩, 重倉金, 啲股跌前清晒倉

師兄 咁意思係咪等跌先入市
分開buy in 買唔同價錢？

spce玩完

仆街

大家今晚可以瞓先

屌 熊三黎

入錢買貨

俾林鄭輪